
-------------------- key --------------------

redis-service redis.conf	启动redis服务

redis-cli -h 远程服务IP -p 端口号	启动客户端

select	库号(0-15)	选择库

dbsize	查看当前数据库的key的数量

keys k?	查看所有以“k”开头的key

exists key	查看某个key是否存在,存在返回1，否则返回0

flushDB	清除当前库的所有数据

flushAll	清除所有库的所有数据

move key 库号	将某个key剪切到目标库，若当前库没有对应key或目标库存在相同的key则move无效，成功返回1，否则返回0

del key[key...]	删除指定key的数据,返回被删除key的数量

expire key 秒数	为给定的key设置过期时间，当过期是会被删除，设置成功返回1
expireat key 时间戳(秒)	设定过期时间，到达指定时间戳则会过期

pexpire key 毫秒	同expire
pexpireat key 时间戳(毫秒)	同expireat

persist key	移除给定key的生存时间，移除成功返回1

ttl key 查看还有多久过期，以秒为单位，-1表示永不过期，-2表示已过期
pttl key	类似于ttl，以毫秒为单位

type key 查看指定key的类型

OBJECT idletime key	返回给定key自储存以来的空闲时间（秒）

rename key newkey	将key改名为newkey，若newkey已经存在，则被覆盖
renamenx key newkey	当且仅当newkey不存在时，将key改名为newkey

sort key [desc] [alpha]	[limit index num]返回给定key的排序后的值，默认对数字排序，若对字符串进行排序，则需要在最后加上“alpha”,limit获取结果范围


-------------------- String --------------------

set key value	初始化一个string类型的数据
setex key seconds value	设置key-value的同时将key的生存时间设置为seconds(秒)	
setnx key value	当且仅当key不存在时添加key-value
mset key value [key value ...]	同时设置一个或多个key-value对
msetnx key value [key value ...]	当且仅当所有key都不存在时，设置


get key	获取指定key的value
mget key[key...] 返回所有给定key的值

append key value	若key存在，则在原值末尾添加value，若不存在则直接新增

decr key	将key中储存的数字值减一，返回执行decr后的值，若key不存在，则初始化为0后减量 
decrby key decrement(整数)	将指定key的value减量decrement，若key不存在，则初始化为0后减量 

incr key	将key中储存的数字值增一，返回执行decr后的值，若key不存在，则初始化为0后增量
incrby key decrement(整数)	将指定key的value增量decrement，若key不存在，则初始化为0后增量
incrbyfloat key increment(小数)	指定key的value增量increment，若key不存在，则初始化为0后增量

getset key value	将给定key的值设置为value，并返回key的旧值

strlen key	返回key所储存的字符串的长度


-------------------- Hash --------------------

hset key field value	将hash表key中的域field的值设为value，成功返回1
hmset key field value[field value...]	添加多个，存在覆盖问题
hsetnx key field value	当且仅当field不存在时，添加

hget key field	返回hash表key中给定域field的值
hmget key field[field...]	返回多个值

hdel key field[field...]	删除hash表中的一个或多个指定域

hexists key field	给定域field是否存在，存在返回1

hgetall key	返回hash表key中，所有的域和值
hkeys key	返回hash表key中的所有域
hvals key	返回hash表key中所有域的值

hlen key	返回hash表key中域的数量

hstrlen key field	返回key中对应field的值的长度

hincrby key field decrement	同incrby
hincrbyfloat key field increment	同incrbyfloat


-------------------- List --------------------




